# 后端开发面试题整理

<!-- TOC -->

- [后端开发面试题整理](#后端开发面试题整理)
    - [Others](#others)
    - [滴滴网约车分单引擎(Golang)](#滴滴网约车分单引擎golang)
    - [司机运营(Golang)](#司机运营golang)
    - [司机运营2(Golang)](#司机运营2golang)
    - [引擎架构(C++/Golang)](#引擎架构cgolang)
    - [增长引擎(Golang)](#增长引擎golang)
    - [Golang](#golang)
    - [映客(Golang)](#映客golang)
    - [旷视科技(Golang)](#旷视科技golang)
    - [探探(Golang)](#探探golang)
    - [面试官核心关注点](#面试官核心关注点)

<!-- /TOC -->

## Others

1. 反转字符串

    给定字符串将空格压缩为一个并将字符串反转，要求不使用标准库函数如 split reverse
    例子
    input: "hello  wolrd  beijing ok"
    output: "ko gnijieb drlow olleh"
2. 二叉树编码解码 encode 将二叉树转换为字符串，decode 将字符串转换为二叉树
3. 求给定数组 A 的子集，A [1, 2, 3] 合法输出 [[], [1], [2], [3], [1, 2], [1, 3], [2, 3], [1, 2, 3]]

## 滴滴网约车分单引擎(Golang)

    一面
    算法 1:环形打印二维数组
    算法 2:求二叉树的两叶子节点的最长距离

    二面
    项目经历
    go 实现死锁
    秒杀系统设计

    三面
    项目经历
    设计滴滴分单引擎

## 司机运营(Golang)

    一轮:
    1. 讲一下之前项目的一个系统设计
    2. 算法题:翻转字符串，给出时间复杂度
    3. 算法题:从链表中找到倒数第 K 个数，给出时间复杂度
    4. http 都有哪些常见的状态码，502 和 504 代表什么
    5. redis 的持久化都有哪些方式，有什么区别
    6. redis 的主从是怎么同步数据的
    7. redis 常用的数据类型有哪些，之前项目中是怎么用这些数据类型的
    8. 设计一个发券的系统，将一亿张券发给五千万用户，一个小时内完成，如果 保证速度和准确性
    9. 常用的 linux 命令有哪些
    10. 如何使用 linux 命令统计 http 请求的频率
    二轮:
    1. mysql 的数据结构是什么，和 B-树有啥差别
    2. 用户表有两个字段姓名和性别，建立索引的时候是否需要加上性别，结合索 引原理解释一下原因
    3. 表上有 A、B、C 三个字段，对这三个字段加索引，where 条件中 C AND A 时 是否走索引，为什么?
    4. innodb 的乐观锁和悲观锁有什么区别?
    5. 算法题:在字符串中找到最长的没有重复字符的子字符串
    6. url 转换系统，将长 url 转换成短 url，怎么设计?需要注意什么问题?怎 么保证高并发的可靠性
    7. 设计一个发券的系统，将一亿张券发给五千万的用户，怎么在一个小时内完 成?保证系统高效稳定，而且发完以后，用户使用了券还要把券作废
    8. 给定一个正则表达式代表什么意思，如果匹配手机号，正则表达式怎么写 9. 502 和 504 有什么区别

## 司机运营2(Golang)

    1. 输入无序的 n 个整数(1~n)，经过数个并联的多个队列，使输出有序，求最 小的队列个数
    例如:(3,2,1)只能用 3 个队列;而(3,1,2)用 2 个队列即可
    要求 O(n)的时间复杂度
    2. redis hscan 命令，在 rehash 期间，会不会访问到重复的 key? 3. TIME_WAIT 的含义、出现场景、以及处理方法
    4. skiplist 的原理、细节
    5. 线程安全的单例模式

## 引擎架构(C++/Golang)

### 一面

1. 链表变换
a->b->c->d->e->f
    a->f->b->e->c->d
2. 两个有序数组求交集
3. epoll 和 kafka
4. 项目
5. go 的 channel 用 c++怎么实现

### 二面

1. 各种复杂度(随机数据结构)
2. 求两个叶子节点最大距离
3. 最小堆
4. 怎么判断程序死锁
5. 项目

### 三面

1. 滴滴分单引擎设计(抽象概念+模块划分，具体实现可以简单说)

## 增长引擎(Golang)

1. 手写二分查找，不能使用递归，并且找到第一个符合条件的下标。例如: [1,2,4,4,4,6,8]搜索 4，返回 2。
2. redis 和 mysql 怎么保持数据一致。
3. 一致性协议有哪些，mysql 事务使用的是那种一致性协议。
4. golang 怎么排查程序挂掉。
5. 实现一个 http 连接池。
6. grpc 内部原理。
7. 进程之间通信的方式有那几种。
8. php 怎么调用 C/C++动态链接库。
9. Nginx Master+Worker 的工作原理

## Golang

1. TCP 的三次握手是怎么回事?
2. RabbitMQ 相关问题，例如:使用什么 Topic, 为什么使用?
3. Redis 相关问题，例如:如果缓存挂到了怎么办?
4. 算法方面的问题，例如:efabcadhjsakdhakjcbaiyiyuyi 请找出 abc 和 cba 这种字符串之间的最长子串
5. git 如何就行冲突的解决
6. Golang 的设计模式
7. 给你很多个坐标，然后在给你一个坐标，请你找出这个坐标范围 5 公里内 的所有满足的坐标集合?
  备注:这就是个大数查找问题，leader 给我的思路是:数据库做索引，分布式 计算
  如何从一堆 URL 中找出来，出现频率最高几个的 URL。 (建议用 Shell 进行处理，无需编程)

## 映客(Golang)

1. 面试者自我介绍;
2. 翻转句子(what are you doing? -> doing? you are what);
3. 相交链表;
4. 判断链表是否有环;
5. 给一个数组下标，转换数组; e.g. 数组[1,2,3,4,5]，下标 2 -> [3,4,5,1,2];
6. 说下数据库索引?索引的结构?为什么索引用 BTree?
7. InnoDB 和 MyISAM 区别?
8. 说下 hashmap 1.7、1.8 区别?红黑树解决什么问题?
9. 实现一个 LRU 算法;
10. 更新账户余额怎么做;
11. 画一个目前项目的架构图;

## 旷视科技(Golang)

1. 可能要现场写代码
2. 数组有序重复元素去重遍历一遍的算法
3. 正整数平方根二分法
4. 链表和排序算法
5. 归并和排序，归并的复杂度
6. 二叉树的重构，先序、中序、后序

## 探探(Golang)

1. 如何用 golang 封装 mysql driver
2. 高可用推送系统的长链接服务的实现，golang 怎么去开发底层存储
3. redis 缓存的原理机制等
4. 如何用 lru 算法实现缓存层，此外还考了一些基础算法的东西，这块大概三 道题左右，偏基础

## 面试官核心关注点

1. 沟通表达能力，体现在人选本身对所做的项目可以很好的描述;
2. 架构能力一般，体现在所做项目在稳定性方面、通用性和后期维护方面考虑 不足;
3. 代码能力一般，体现在面试过程中问到的一个死锁例子未写出，其次是对自 己实现的代码算法复杂度的分析不够
4. 没有线上调优和追查问题经验
5. 有一定在线服务开发经验